{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042430",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/view?relicId=348",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "감산사 석조미륵보살입상1"
    },
    "text": "甘山寺石造弥勒菩薩立像 (감산사 석조미륵보살입상)\\n\n身体と光背は一つの石で製作され、別に作られた台座に結合させられました。 この形式は、甘山寺の寺跡で発見された「阿弥陀仏」と同じです。 頭には宝冠があり、中央には仏像の中心となる化仏があります。 顔は細身ですが太りすぎず、微笑みが浮かんでいます。 首には三本の刀がくっきりと現れており、ネックレスやブレスレット、永楽飾りなどで身体を装飾しています。 右手は自然に下げられており、左手は持ち上げて手のひらを見せています。 手首には天衣がかかっており、法衣は薄くて身体の曲線をより美しく引き立てています。 光背は船の形をしており、仏像全体を包み込む舟形の光です。 光背の頭部と神聖な光を区別するために、3本の線で仕切られています。 光背の裏面には719年にキム・ジソンが亡くなった母親のために造られた弥勒菩薩像であることを示す銘文が刻まれています。 この仏像は、リアルで官能的な姿をした8世紀の統一新羅の代表的なものです。 国籍/時代は韓国の統一新羅で、材質は花こう岩です。 分類は宗教信仰-仏教-礼拝-仏像で、高さは2700cmです。 また、国宝に指定されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はどのように製作されましたか？",
            "answer": "身体と光背は一つの石で製作され、別に作られた台座に結合させられました。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような形式ですか？",
            "answer": "甘山寺の寺跡で発見された「阿弥陀仏」と同じ形式です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の特徴を教えてください。",
            "answer": "頭には宝冠があり、顔は細身で微笑みが浮かんでいます。首には三本の刀がくっきりと現れ、身体は装飾されています。右手は自然に下げられ、左手は手のひらを見せています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の光背はどのような形をしていますか？",
            "answer": "光背は船の形をしており、仏像全体を包み込む舟形の光です。"
        },
        {
            "question": "光背の裏面には何が刻まれていますか？",
            "answer": "光背の裏面には719年にキム・ジソンが亡くなった母親のために造られた弥勒菩薩像であることを示す銘文が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどの時代のものですか？",
            "answer": "この仏像は8世紀の統一新羅のものです。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどの国のものですか？",
            "answer": "この仏像は韓国の統一新羅のものです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の材料は何ですか？",
            "answer": "この仏像の材料は花こう岩です。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何に分類されますか？",
            "answer": "この仏像は宗教信仰-仏教-礼拝-仏像に分類されます。"
        },
        {
            "question": "この仏像は国宝に指定されていますか？",
            "answer": "はい、この仏像は国宝に指定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 374,
        "QA": 361
    }
}